﻿ 9 tỉnh chính_thức công_bố dịch lở_mồm_long_móng
Nguy_cơ nhiễm dịch ở lợn cao hơn gia_súc khác Tính đến nay , chỉ có 9 tỉnh gồm Cao_Bằng , Bắc_Cạn , Hà_Giang , Thái_Nguyên , Phú_Thọ , Nghệ_An , Đà_Nẵng , Gia_Lai và Lâm_Đồng chính_thức công_bố dịch . Tổng_số gia_súc mắc bệnh lở_mồm_long_móng trên địa_bàn cả nước hiện lên tới gần 3,5 vạn con .
Theo Cục_Thú y , trong mấy ngày gần đây , dịch_bệnh lở_mồm_long_móng tiếp_tục bùng_phát mạnh tại nhiều địa_phương như Thừa_Thiên_Huế , Nghệ_An , Hà_Giang và Lâm_Đồng . Tại_Hà_Giang , chỉ trong ngày 21-5 , có thêm 3 điểm phát dịch mới được phát_hiện trên địa_bàn huyện Quang_Bình và Đồng_Văn , với 11 gia_súc mắc bệnh . Như_vậy , tại địa_phương này hiện có đến 24 xã , thuộc 6 huyện phát_hiện dịch với hơn 700 gia_súc mắc bệnh . Trên toàn_quốc , đã có 383 xã của 126 huyện , thuộc 33 tỉnh có dịch .
Theo VTV
